施 永 青 ： BNO 移 民 潮 對 樓 市 打 擊 不 大

英國為不滿現狀的港人提供BNO移民計劃，由一月三十一日起正式開始。社會上出現不少憂慮，擔心這會對本港的樓市造成嚴重的拖累。本欄試圖從兩個角度去推論這樣的憂慮究竟有多現實。第一個角度是從究竟可能有多少人移民英國去推算，第二個角度會從近期樓市的表現去分析BNO移民計劃的實際衝擊有多大。本文先寫第一個角度。
據英國內政部去年十二月的估計，連同合資格補領BNO的人一起計，香港約有290萬人可以持有BNO護照。若他們帶同各自的受養人一起去英國，人數可能高達540萬人。

這540萬港人不會人人都想移民英國，藍營的應不會去。按過去議會選舉的得票比例去推算，這540萬港人中約有六成屬黃營，即是324萬人。估計他們只約有10%屬激進分子，最有機會真的用腳來投票。那就是約有32.4萬人可能在未來5年裏藉BNO 5+1計劃移民英國。這個數字與英國內政部推算的32萬幾乎完全一樣。

這批人不看好香港的前景才移民，照道理應該在移民前把樓賣掉。急於賣樓就會削價求售，所以有人預期這將會對樓市形成壓力。要衡量這樣的壓力有多大，先要衡量究竟需要這樣急放的樓盤有幾多。

香港並非人人有樓，只有不到一半的家庭擁有自住樓宇。以每個家庭三個人計，32.4萬人約有10.8萬個家庭，若一半家庭有樓就是有5.4萬個家庭要在5年內放盤，亦即是每年二手市場上會額外多1.08萬個單位放盤。這樣將對樓市造成多大的壓力？

由於這些盤屬二手盤，我們先從它們對二手市場可能造成的衝擊去分析。香港樓宇二手市場的成交量每年差異很大，多的時候，可以近10萬宗；而少的時候，可以少到3萬多宗，去年是4.1萬宗。所以只要市道配合的話，吸納多1.08萬宗，難度不會太大。

其實，若不是政府近年對樓宇交易增徵各類懲罰性的印花稅，香港二手市場的交投量是不會回落至這麼低水平的。因此，只要政府稍為減辣——取消部分已經沒有作用的印花稅，市場的流通量就會大幅提升。這區區1.08萬個額外供應，二手市場是不難加以吸納的。

若從資金需求的方面來看，現時更不用擔心。現時美國、日本、歐洲都在QE，全世界都資金氾濫，香港市場亦全面水浸，要吸納這1.08萬個單位，一點困難也沒有。這1.08萬個一年的額外二手供應，所涉及的資金不過930億港元(去年二手市場平均每宗成交才860萬港元)，不及股票市場一天的成交量(港股一天的成交量最高曾達3,000億港元)。可見因，BNO移民而增加的放盤量，完全不足以對資金市場造成壓力。此之所以，我認為BNO移民計劃對樓市造成的所謂衝擊，大部分是炒作出來的，其實際的影響遠不如吹噓的大。

Source :

施生又自欺欺人

施永青有無考慮移民大灣區，支国無聖誕假放

明嘅

施永青：藍營冇人走

咁佢做地產
唔通話會好多人走
樓價會下插咩

既然無關痛癢就無謂日日講啦
講下大灣區買樓唔好？

真

「區區1.08萬個額外供應」

香港班藍屍都唔夠分啦

你好驚咩

要走藍絲走得仲快

呢個真
最近d 樓又升返
好多後生仔睇樓

AA 狗賣花讚花香？

又燈

佢咁講，多數過完年就有筍盤

一日有咁嘅垃圾老細，AA都好難成為專業。

有冇諗過走得最快既係中產

齋講賣盤 唔講租盤
兩者供求關係同回報率都好影響樓價
自欺欺人

國安法，唔怕？

真

老老實實 我身邊好多黃絲都呢排買樓

根本有堆人走唔到 要自住 冇得唔買

仲有三十萬加拿大籍港人隨時可以走

隔離湯文亮咪就係咁
日日話冧市之後去買樓

日日到講

現實呢就無乜人會怕
因為佢地會選擇沉默
會襯呢個時勢執平樓
怕就唔洗生活咩

每日一篇

其實都無關痛癢都唔知講黎做咩

你會唔會日日寫篇文講太陽由東邊升起呀

淨係bno就梗係不大啦，仲有澳洲台灣加拿大

bno 係一下子走過去住5年, 唔係5年平均地走
所以d 盤應該係第一年就出晒黎,而唔係每年多1萬個咁簡單
BTC 可以拆細就以為1個個
e d 一次過大量放盤就分5年慢慢放
真係無事就唔會成日提啦

樓市gogogo

唔見得去英國既一定係激進示威者
識2個家庭已到英國，都只係和理非，
見到教育被改到鬼五馬六，只好走人

佢好似每次都係咁

1. 你地D 廢青做錯決定/搞到香港啦

(鬧咗幾日後，發現咁樣即係承認被廢青渣住自己春袋)

2. 其實你地D 廢青做咩都好，影響唔到我地架.........

然後下次又loop 返

邊個走邊個就係黃
仲要係10%激進份子

機會係零啊～哈哈哈

有諗個走ge人好多，但到最後有幾多人走呢....走得最多究竟係冇錢冇樓個班定係賣左樓有1千幾百萬個班呢

這540萬港人不會人人都想移民英國，藍營的應不會去。按過去議會選舉的得票比例去推算，這540萬港人中約有六成屬黃營，即是324萬人。估計他們只約有10%屬激進分子，最有機會真的用腳來投票。那就是約有32.4萬人可能在未來5年裏藉BNO 5+1計劃移民英國。這個數字與英國內政部推算的32萬幾乎完全一樣。

藍營先走得快
你估佢地真係蠢

閱

Nancy 等咗呢個機會好耐啦！
希望佢哋唔好係嗰邊俾人篤灰、咁樣踢走會輸錢輸面！

聽完我都定 D 。

大膽斷言80%有錢佬都會走，當包括施生。
身體永遠最誠實

你覺得最近AA不斷唱好係唱俾邊個聽？

事實喎，你賣幾多都好大陸人同你接晒

如果係真，咁淨係證明之前無香港人買樓

幾廿歲都要咁辛苦每日一篇

估計他們只約有10%屬激進分子，最有機會真的用腳來投票。那就是約有32.4萬人可能在未來5年裏藉BNO 5+1計劃移民英國。

激進同會移民係兩樣野來wo

偷換概念嘅嘢我哋識條鐵咩

移民嘅多數係中產
邊一忽係激進分子

屍永青你老喇 聞到棺材香
同時代完全脫節
連基本概念都錯

收起唔好獻世啦

BNO人去到英國的話, 不妨多啲用佢嚟表明身份:

既可表明自己香港嘅身份, 同時亦可以表明自己同英國嘅關係, 點解香港人係英國嘅一份子.

戇撚鳩，一眾藍絲狗先走得最快呀

呢個真係終極廢老，無乜實際技術，炒炒賣賣，做下樓市扯皮條，得閒出黎鳩up下 擦存在感

世界大戰對樓市打擊不大
地球爆炸對樓市打擊不大

依家就算升都係因為QE
將來變晒政策市
習帝一聲樓價太高要跌一半你班廢老有得唔跪咩？

同沈大屍一撚樣
一個咩都話升，一個咩都話跌

開始驚了

股市/樓市一早同香港實體經濟脫哂節，佢講得冇錯

藍絲長輩走得仲快過我

世界大戰對香港樓市打擊不大
地球爆炸對香港樓市打擊不大

睇下就等如樓市會升返？我得閒就會去睇下樓，睇下個市場有咩貨，留意市場啲人咩心態。

有荀貨就執，無咪當睇下條街有咩貨。

根據我最近睇樓觀察所得。個市場係多左好多高質素既貨，但個價就唔係跌好多。之前好市應該好快有人接手，現在係有價無市。

如果個市 keep 住咁嘅情況，好大機會會向下調整。

利申: AA 當我鳩 up la，樓市 gogogo

現在都有

150？

接公屋or老綜

所以條隊越來越長+耐

公屋一般申請者平均輪候時間延長至5.7年

嚟得hk d 支鬼，150隻95%係靠政府接濟

得小貓幾隻叫有d rich

輪公屋啲人都要租住先，變相幫手頂一頂個樓價

屍生 我教你啦
不如講最激進10%全部廢青嚟 點會有樓呀
根本唔會多成萬個單位供應
滿意嗎

一間劏房塞幾十人

睇吓最近封 唐樓就知

劏文亮個親家蕭生咪又係一鳩樣

日日講到香港閪冧

有聽眾提議佢響台灣開人民超市，佢就話唔想響台灣開，反而想響元屯開多間，食“翅”又係，開完一間又一間，香港閪冧呀，走資去台灣丫嘛屌佢

新既燈神

隻支那狗又出聲
屌，依家咁多人移民，做到咁假真係話比人聽支那好驚好驚，做多咗啦

咁做乜日日講?

anyway, 聖誕快樂

地球只有香港呢個地方？

呃弱智人士就得

移民不如買嘉湖

離地中產 港豬先會走

嘉湖一樣會送中

當你條數岩
每年多一萬個單位
你唔計少返唔知幾多個入市?

其他因素唔講
但多人移民真係唔太影響到樓價
換晒d大陸人落黎一樣買得起樓

Ching 心水清，條友淨係講 supply side, 唔講 demand side

本文重點

攞着數冇分黃藍

好話唔好聽 佢係啱
早幾日成班中同去其中一個屋企食飯
8個人有6個買咗樓 我係未買嗰個同一個ready緊買
個個都係3張嘢 問佢平時有咩興趣
睇住個市 買樓 炒股
我答 打機 玩吓模型 買吓衫

佢哋當我係異類 成餐飯好似佢哋7個食咁
嗱 即係咁 我覺得咩係興趣
就係你可以keep住做
如果你可以keep住買樓 我冇嘢講
但最恐怖係依個想法 冇樓嘅想上車 上咗車嘅想買多層再租
咁樓市又點會正常?

你都可以講買樓
講買海外樓咪得

樓市既正常就係炒炒賣賣

佢真係on L 9, 我老闆藍，一樣攪移民，香港對佢嚟講只係搵錢嘅地方，而家俾支共攪到咁，唔走就奇

當然啦，比班地產商壟斷曬。

投資者張太：屯門有「好多年青人都仲未買到樓」故看好該區，掃入兩伙「帝御」！

藍營唔會走
移民嘅都係黃營激進分子

去英國加拿大行一轉就知道班香港人藍到仆街

最早走個批反而係有樓有錢個批 （年輕人/中年中產）

冇錢 學識低 有幾多有樓向手/有能力呢段時間買樓？

所以35 萬人 內應該計超過2/3 係會賣樓law

呢d 點會走

我下意識望一望呢到係咩台
一見到房屋兩個字
我即刻全身繃緊，感受到背後萬千殺氣騰騰
然後弱弱咁講一句，樓主呢到我頂住，你走先！

個人生就你自己既
想點過，自己諗

佢哋都唔敢覆

藍屍仆到去呀仆街